【武肺襲港一周年】【0123 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

強制檢測大廈名單監察
210122 衞署連續4日資料出錯 [附: 社區強制檢測]

一萬！

到你了

Hi

終於唔洗聽個八婆

Hello

希望屍屍tvb會轉去張竹君到

唔玩膠

碰！

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

hi

錯足四日真係痴撚線

其實由上年7月日日玩到今日都差唔多夠了

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有9928宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計9929宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0122 0000 確診個案：8888 → 9928 (+1040)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

樓豬攰了

上榜屋邨/住所 (599A)
*2009年豬流感爆發後首次引用
*0115 衞生署向油麻地新填地街20、22、24及26號發出隔離令，除衞生主任外的任何人不得在未獲書面准許下進入或離開受隔離的地方

隔離令仍然生效：
新填地街20、22、24、26號

上榜屋邨/住所 (599J)
*1229 政府宣佈如一棟樓有兩個單位有源頭不明確診個案，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測

咁就一年 辛苦哂樓主

互動圖表

互動地圖

Bingo紙

360幾日佢有幾多日假放

lm

咁快就一年了

多謝樓主陪伴一週年，希望明年今日唔會再見到呢個POST

3日

唉，樓主係咪要簽效忠簽名啦

辛苦巴打了
被強制撩鼻嘅樓一日多過一日

唔止嘅
有段時間0case成日蛇王

好惡

一周年

其實樓豬好勁 可以日日同樣時間開post

有得睇未

邊有日日

2021年1月22日00:00:00至23:59:59，多81宗確診個案

100001

有case ge 日日

開到2022
想像唔到

3imported
43linked
35unlinked

十萬

有case都試過唔開

有劉醫生未

多咗個零

武肺水傳染

今次玩完

81

初步呢

9 油麻地test
6 深水埗test

有3日唔記得開
要鬆遲同肥仔幫手開

計UNLINK?

過咗80

吳松街......我唔記得幾多號

君君好似冇精神

-10010燈中左
3輸入
35冇源頭
43相關

45女36男 8-92歲 24臨檢（9油麻地、6深水埗）
21油麻地 6深水埗區

常安護老中心 +1

污水陽性 之前冇陽性 吳松街5號

金威26撤離 搵哂人

常安護老院 case
吳松街5號污水new case
金威廣場 total26ppl

得27宗係油尖旺深水埗

106 reported case

第10000號係邊位幸運兒

106呈報
50出院 8997
731留院 38危殆 31嚴重 662穩定
1224床 67.1%
676房 75.6%

繼續上

HA：尋日早上9時至今早9時多106宗呈報個案

初步

屯院係咁先

回升撚報到

庚醫生個頭係咪有造型師set過

真係上到10000

屯門眼科中心女文員初步 琴日發燒 0122上午最後
後勤文書工作 琴日消毒
冇病人坐14日
屯門醫院搵緊去過嘅病人

又眼科中心

升勢持續

互動圖表

今日冇大廈要強制檢測？

牛市

果間野好搶口

仲要咁啱係一周年

居住地冇確診

北區姑娘0118去過3樓 冇接觸過

30000 not a dream

世界都上到1億

又升

要開大先得
點知真係開大

瑪記外科 52男初步
琴日黃昏肚痛發燒嘔A&E
插鼻 去外科留醫
0120社區驗過 陽性
插鼻陽性

1外科病人坐14日

13接觸職員醫學監察

1月22日驗既

會嘅

停賽大廈
君傲灣3座錯（一單位2座、另外3座）

今日linda條頭髮 我幫佢zip起左

又伏人

forever.....

81宗都冇咩豬氣

8千幾康復
just a flu
屌你老母
洗唔洗撚柒洗封社區

鄭月娥已經預告咗會有下一次

大家都習慣了

灣仔星悅閣（兩單位，2同1，唔同層唔同方向）
下鄉道9號益民大廈（3同1，同方向）
東安街順豐大廈（1同1）

欽州街96
元州街
長沙灣道171

浸會醫院 83女 0119發燒 陽性
0115-0120浸會 0117開始單獨病房
19再驗發燒 陽性 去左伊記
源頭社區

599J
－灣仔星月閣
－下鄉道9號益民大廈
－東安街順豐大廈
－欽州街96號
－元州街25號
－長沙灣道171號

會唔會初步過百

升呀

唔會

prelim？

原來佢講漏左

依波好耐

睇黎SSP都就快

元州街25號

一年啦

初步？

油麻地受限區域未有陽性 化驗做緊

有同事中左
幾時有list可以睇？

永續Linda

今晚

一年就咁過咗
武肺繼續陪大家

今日金威冇入球

閪01死全家

走哂佬

識咗大家1年

眼科中心 北區姑娘去診症地房 冇去到文員個到

方

我想問樓主係咪開足一年疫情記者會post?

眼科文員住青衣

夜晚9點打後

ssp半個鐘就有陽性啦喎

81單 己完啦 都唔知靜係封個社區做咩

開到樓豬退休

prelim

英文問初步

封嗰區又冇確診 出面又爆到周圍都係

2021年1月22日00:00:00至23:59:59，多81宗確診個案

3imported
43linked
35unlinked
>70prelim

17初步？？？？？？

PRELIM 70+

聽日過百

聽日有望過百

提早講定
俾我都走佬啦

琴日prelim幾多

2021會唔會有夜晚堂食

50+

一年了 剛好破萬

起碼半年後

口水佬

南華又問會唔會上升題

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

唔講又話擾民
講又話通水

我都以為會回落到 點知繼續上

尋日初步幾多？

應該除咗衞生署唔開記招嘅日子
仲有3日唔記得咗開
其餘都有開
其實唔止430
好多其他關武肺事嘅記招 我都有開post

琴晚都確診做幾多下

冇事撚唔好意思喇，縮返入個殼先啦

回落唔到兼升返

第4波同劏房波connected

支持位已經上移到50

We connect!

聽日可能過百

SSP 高危

封區 通常多141

ssp劏房同佐敦劏房connect

老貓住果區？

70>

全港高危

仲有咁多位豬豬

龍市

常安護老中心
>20 residents 6 staff
1 confirmed 平時起唔到身

勁勁Mandy

躺著也中槍最佳例子

浸會 #9953

白粉死全家

雪雪聲

即係院內有移動式播毒器？

港島淺水灣唔會

有個識行嘅呀伯中左嘛

口德

之前嗰個confirmed可以係入面周圍走

竹君非中國人士越聽越覺得竹君其實好藍

認你係mandy喇咩

冇

即係有其他人中啦

PK TANG都去咗YMT

做呢啲位可以有幾黃

唔是

平時起唔到即係有時起到

前一兩日有個生猛嘅中咗

終極Boss農曆新年都未到

拜年群組

祝君安好 毛巾

mic

琴日初步50變80
聽日70變100在望
佐敦著草群組

樓主開多個PK TANG直播POST呀

本身覺得佢應該唔係深藍

柒object會玩全城lockdown大攬炒

我最佩服嬛嬛頂得住777嘅記招 仲要文字直播

唔知話佢「黃」依樣嘢喺邊度傳出嚟

福樂都無事

封得唔多區

5深水埗指定範圍

大區

樓豬差唔多開左成年post

希望三年內樓主唔洗再開po

6油尖旺指定範圍
3corezone

禾真係開過好多柒婆記招post
前排check返先知

油尖旺散撚曬啦喎

估應該係陳沛然個類真中立
只係佢乜都唔講得

罷工

即係疫情完你唔會再開呢個po

有冇試過夢到佢

中區呢

Sorry我地係無封過關

由下一梯隊嘅花老爺接棒

新年都未已經咁。。

張竹君突然咁感性
讚香港人自律
相反柒婆

你老頂+同事連口罩都唔識戴囉，今朝先又一件

底褲黃？

竹君是咪暗諷林鄭唔封關

完

柒婆想「清零」討好包子
點知個數愈整愈大
佢都係返屋企數錢算啦

界內

對面佐敦道就冇封，果邊冇乜141

性感

樓唔好整爛支咪喎

居然無人問個35 unlinked係乜嘢一回事

疫情記者會註定係史上最長壽記者會

上海大軍就殺到，提防上海人

澳牛果邊冇封

土瓜灣都好大範圍，係高危區。

咁就一年

冇病毒之前 樓豬通常開邊方面嘅po?

嬛嬛好叻EQ 好高

樓豬今日好多野講

初選？

平時開完post就潛水

張竹君真係開足一年記招到而家
全程跟到足
就算死老公都只係停左兩日
佢有感觸都好正常

食糊！

中中

兩日

Happy anniversary

似

之前連個表情都懶得覆

Ssp 唔知星期二定星期六呢

件衫

鈎住樓豬唔俾走

講左咩

頭先行過果邊去TST搭車返屋企，沿途冇乜行人，澳牛成條街都好靜，狗多過人..

油尖旺而家個個都驚啦

篤尿可能仲黃

聽日可能仲多過今日喎

咁就過萬
望吓澳門台灣
香港已經輸曬

大

團年飯群組
拜年群組
花市群組

玄學大師詹惟中分身終於出現啦

第四波=跳舞群組+劏房群組

咁又係，我唔係要接濟個受封區影響朋友，拎個電磁爐出去借俾佢，都唔會無端端出去，俾完佢後都即走，唔敢再留..

一週年紀念祭兼突破一萬 今日場記者會應該搞得盛大啲呀嘛 至少搵齊三個HA總行政經理啦

香港仲有7百幾8百年可以玩

我琴日都試過咁

農曆新年

第一次中bugs

果欄如果有病毒
全香港係未大部份生果都經個邊黎

維基應該唔係？

我屋企人叫我唔好出旺角食野

第五波

超級市場應該唔係

佢話直送

應該開個大食會 最多兩人一組嘞

都係十八區逐區封逐區走

刊憲訂立 對若干人士強制檢測規例 嘅豁免條款

嗚。。。。番工又遲左入

嬛嬛

Snow snow

佢一話要training, 個數係咁上

本港首宗新型肺炎確診個案至今一年，衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，過去一年，大家抗疫不容易，經歷了前所未有的情況，亦採取了很多前所未有的措施。她說，大家都是從抗疫中學習，覺得非常難得，香港市民在戴口罩等防疫措施，亦顯得很自律。

hi
啱啱去咗買餸

本來想去果欄買生果

澳牛都閂門啦邊有人

油站多唔多人

有請美芬bb

//點解要攬炒
點解要破壞
香港已經爛曬
我地乜都輸曬//

你睇下佢個名先

9up大王

準備封城

終於有人話 唔似d人會話市民唔合作

因為今日大家都讚佢

之前係剩係覆表情

叫4.2波定第5波

屎都唔得閒屙

根據蘋果個list，78宗本地個案之中有24宗係無症狀

個咪：你咪撚走呀你

原來有間咁嘅嘢

下星期六日係未要封下個社區
又黎大逃亡

放 tg 嗰排，話超級市場嗰啲有自己櫃

話同其他醫院差唔多 係冇手術室

用完又拆 好似T2咁

突然諗起新加坡個泡泡

分分鐘真係擺幾年甚至⋯⋯

打左疫苗應該有

已經爆咗
呢個泡沫已經不存在

呢舊嘢反而可以長用
反正香港本身唔夠病房用
同埋AWE嗰附近又未諗好起乜好
頂住先啦

嗰度唔係航天城咩

冇睇錯嘅話呢舊嘢係喺博覽館調度區
未諗到起乜嘅
係有展覽嗰陣拎出嚟泊shuttle bus

唔會嘅，雙方都其實想開關

係

罰你出去掌嘴再講過

冇野好玩的

有冇咁弱智呀。。。

正呀

仲要喺正疫區咁樣做

咁就一年啦
同大家一齊過左好多節日
就快過埋農曆新年同復活節

深入戰區

好勇

考驗牙力

仲有聖誕

蒸糕包蒸糕包～蒸糕痾打威

水浸唔浸得熟公仔麵

10/10

諗起當年黃應仕去科威特

新聞稿已出

恭喜第一零零零零號感染者得到醫院隔離治療服務

坪洲竟然有unlink

衞生署衞生防護中心公布，截至一月二十三日零時零分，中心正調查81宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計10 010宗（包括10 009宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中三宗為輸入個案。

過去十四天（一月九日至二十二日）累計新增776宗個案，包括734宗本地個案（其中266宗源頭不明）。

第10000名幸運兒

厲鬼城有啲料到
上水永遠中都係中莆上村

2個月多左4千幾宗係咪以後都好難破呢個紀錄

我兩個月都儲唔到4千幾蚊

今次先係高峰就好笑，個個以為老舞就係

康怡N座又有無源頭個案
但頭先記者會冇講？

Donki終於有份

DONKI群組

根本成場都係得啖笑嘅大龍鳳
啲官成村人出出入入去巡視, 成班人逼埋食飯
咁究竟嗰度危定唔危呢?

堆焗腸話高危就高危
唔高危就唔高危

樓豬今日預告左未來幾天數字會上升

#9908
0120 葵青 葵芳閣 龍寶酒家

#9935
0119 油尖旺 森基商業大廈

#9941
0117 東區 興華(二)邨和興樓 興華茶餐廳

#9942
0120 沙田 沙角市場
0121 沙田 威爾斯親王醫院正座大樓

#9947
0116 油尖旺 重慶大廈
0118 油尖旺 遠東大廈

#9948
0119 東區 香港東隅

#9949
0119 東區 新都城大廈地下 富臨皇宮(北角店)

#9950
0119 九龍城 啟晴邨滿晴樓
0120 黃大仙 龍翔辦公大樓

#9955
0120 油尖旺 港灣豪庭廣場 百分百餐廳

#9959
0119 葵青 葵涌商場

#9960
0119 油尖旺 彩星集團大廈

#9961
0120 中西區 吉席街 93 號 MAMA MALOUF Restaurant

#9963
0121 沙田 循理會美林小學

#9967
0121 深水埗 美心集團中心

#9968
0121 深水埗 長沙灣政府合署

#9971
0117 東區 北角城中心
0118 東區 寶城閣地下 珍寶海南雞專門店

#9974
0113 深水埗 西九龍中心
0115 黃大仙 啟德花園購物商場

#9975
0121 灣仔 灣仔道83號

#9976
0114 東區 太古坊一座
0116 灣仔 星輝苑
0119 灣仔 樂景大樓地下

#9978
0121 元朗 嘉湖海逸酒店二期 逸逸居

#9980
0121 深水埗 創匯國際中心

#9981
0118 元朗 洪福街市
0119 屯門 保良局香港道教聯合會圓玄小學
0120 元朗 元朗站地下

#9983
0120 油尖旺 Mira Place 2 Don Don Donki
0121 中西區 海富中心第一座

#9989
0119 南區 香港警察學院武毅樓室內靶場

#9996
0121 離島 香港國際機場

#9997
0122 葵青 豐樹青衣物流中心

#9999
0120 中西區 歷山大廈

#10003
0121 中西區 Dotcom House
0122 東區 Atelier

#9989
0119 南區 香港警察學院武毅樓室內靶場

#9949
0119 東區 新都城大廈地下 富臨皇宮(北角店)

政府已引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（《規例》）（第599J章），就《規例》下的強制檢測公告刊憲，要求於指定期間曾身處六個指明地方的人士（下稱「受檢人士」）接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

今日（一月二十三日）三幢位於「深水埗指定區域」大廈須被納入強制檢測公告。

任何在二○二一年一月十日至一月二十三日期間曾身處任何附件二所列指明地方超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員），須於二○二一年一月二十六日或之前接受檢測。受檢人士若在二○二一年一月二十一日至一月二十三日期間已進行檢測，會獲視為已遵從強制檢測公告的規定。

下星期上映
特區政府呈獻：週六好戲勢 - 做show。圍堵。深水埗

樓豬唔洗番工？成日咁得閒

用熱水煲整公仔面咪得

得廿歲 隨時有上連登

邊位巴打上黎認左佢

樓豬日日都要返工

每次封嘢, 都會發生

晚上區內工作人員開始輪流換更，不過下班穿保護衣的人員在區外一般市民間穿過，未見特別嚴謹的隔離措施，附近垃圾桶有使用過的白色保護衣被人隨處丟棄。

學姐唔耐煩

屌我又唔記得入錯

呢間野唔係執左架啦咩

同個啲揮完國旗唱完國歌就扔支國旗落垃圾桶嘅人一樣

未執, 搭車見到有開
好多廢老係門口買兩餸飯

之前有輪無開

油尖旺 Hotspot

其實係咪上面嗰區唔使理?

互動地圖

準備封第二區

睇新聞見個度排人龍檢查, 又多狗, 又多人行黎行去攞物資 好似重危險咗

ssp應該大熱
但係其實本身確診有延後
再加埋港共又要討論幾日
封又要就weekend
到佢真係封嗰陣
爆發核心又變咗

難怪今日封鎖線內黑狗係咁趕記者返上樓，唔俾佢地落街四圍影，仲講到明上頭唔想佢地出現，應該就係怕被人影到呢d柒事報導出黎！

係人都捉到你路封weekend
我係ssp 星期五執定野準備夜晚走佬

每個星期六等開彩

唔可以封weekdays, 要返工
正苦神級law直

餐廳專用無味粉的

繼續爆 正

但有時餐廳叫一丁
侍應會獨立俾包粉喎

有，同一般超市賣果種冇分別

恭喜老爺賀喜夫人 今日(01/23)終於冇錯

210123 每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯 [附: 社區強制檢測]

上手煮過底褲

開罐茄汁豆做湯底

早

棗

到光頭宗落去打卡

今次封區強檢結果
唔知會幾時睇到呢

想知成效係點

最緊要記得帶啲手信走

原來你係獨媒記者

繼續大

【明報專訊】港府圍封油麻地及佐敦的受限區背後有三大考慮，首要是公共衛生，當中包括區內確診，另亦考慮受限區大廈的污水檢測，據悉，九成污水陽性樣本來自受限區。不過，本報分析發現前日果欄一帶的確診多過受限區。中大呼吸系統科講座教授許樹昌認同，當局需留意果欄一帶情况，如持續有更多確診，或需考慮在該處實施強檢配合禁足，免病毒再向外擴散。政府消息稱不排除擴大或新增指定區，包括實施受限檢測。

果該爆得7788差唔多尾水先封然後話因為封左區所以壓制左疫情

早排屯赤開應該好多人兜過附近都見到

祖

永遠後知後覺
如果今次封區驗唔到好多人中招
將成笑話

笑話一定有
但驗到就好大鑊
可延長封鎖區期限至區內全部陰性報告為止

班objects先唔怕人笑
個個都有皇馬掛

消失人仕？

未解封仲係裡面

>100

要返工 只會解封然後十四日後出多次強姦檢測令

其實香港絕對有能力去計到高危地區喺邊 喺大爆發之前做野
但依家只係頭痛剪頭髮 腳痛剪腳甲

頭痛剪腳甲 腳痛剪頭髮咋

有 光榮會另外比你自己加

草

香港係有能力
香港政府冇能力嘛

茶茶 靠你喇

wuhancha聽日出得嚟未呀

光榮

消息人士起身未

你出黎我咪跟你一齊出

做咩要舉中指

12點！

驗咗 6900人,
若果有 case, 係咪應該會計入今日初步??

cls 碗野成兜嘔吐物咁點食

政府繼續封鎖佐敦「受限區域」，早上有多輛救護車和衞生署小巴駛入區域內。

近中午，上海街一幢大廈一名女子需由擔架送上救護車，另一名女子就陪同上車。而另一幢上海街大廈，就有兩女一男自行登上衞生署的小巴。

咁多位早晨

rthk : +75

星期日果然係驗少好多

75咁少

社區都封完字數下降了
沒事了沒事了唔會係其他區再爆了(政府心諗)

又開大

琴日prelim>70 今日得75明顯係冇返工

我都見到高危地區係邊啦 使要d咩能力不過政府唔做嘢

說明星期一會超多

記者要問 ！

相信未來幾日都會差唔多，星期尾有機回落

我寧願佢唔好落個鯪魚

今日粒數講得咁精準嘅

許樹昌叫封埋果欄

先唔論班黑社會會否屌撚柒佢，而家佢逐D逐D擴大，D人咪逐D逐D走佬先囉，有西用咩

記得有次約73

又話未來數日數字上升

星期日未必開工，應該有滯後，要睇埋之後幾日

如果要封鎖果欄一帶為「受限區域」，我估應該咁封

碧街冇包fail曬啦

個封鎖範圍不太可能過埋窩打老道
好影響交通

食物及衞生局局長陳肇始和民政事務局長徐英偉，下午４時在政府總部會見傳媒。
------
政府早前公布，食物及衞生局長陳肇始和民政事務局長徐英偉，下午四時在政府總部會見傳媒，但在接近3時通知傳媒，記者會押後至今日較後時間舉行，並無解釋原因。

原文網址：

咁430係邊開
前幾日係政總開咁急交場

自私撚正仆街

政府引用規例圍封佐敦「受限區域」，保安局局長李家超及警務處副處長蕭澤頤，今早到區域內視察，期間與駐守的警務人員交談了解情況，視察完畢便離開，未有會見傳媒。

公務員事務局局長聶德權下午視察佐敦「受限區域」後表示，主要為同事打氣，感謝短時間內動員多人參與、分工合作，希望他們繼續做好這次行動。

黑警導致藍絲孕婦早產 嬰兒未足2公斤

擴大封區

其實即食麵唔一定有湯，冇味粉的話就咁乾撈都得，我間中偷懶都會就咁烚個麵，倒晒d水，開罐茄汁豆或者五香肉丁落去乾撈，又或者豆豉鯪魚送麵，一樣好好食，而家咁樣監硬用d水煮開罐頭，只會變四不像，睇到都唔想食！

沙嗲牛肉走湯

唔一定要封馬路，封窩打老道兩邊行人路，唔俾人出入已經足夠.. 不過範圍咁大，比今次大估計八倍，如果同樣要48小時內檢測完成，搵晒陽性居民出黎解封，唔知黨府夠唔夠人處理..

呢度尋日有巴打話想去果欄買生果，唔知去左未？